\documentclass[11pt, paper=a4]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{mathtools,amssymb,amsthm}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[cmyk]{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usepackage{nicefrac}
\usepackage[margin=2cm,top=3cm]{geometry}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lastpage}
\usepackage[parfill]{parskip}
\usepackage{verbatim}

\addtokomafont{disposition}{\rmfamily}

\newcommand\Q{\mathbb{Q}}
\newcommand\N{\mathbb{N}}
\newcommand\Z{\mathbb{Z}}
\newcommand\R{\mathbb{R}}
\newcommand\fn[2]{#1 \left( #2 \right)}
\newcommand\teq[1]{\stackrel{\text{#1}}{=}}

\pagestyle{fancy}
\lhead{Bork, George, Sigler}
\chead{\bfseries LinA SS15, Übungsblatt 5}
\rhead{Seite \thepage\,/\,\pageref{LastPage}}
\cfoot{}



\begin{document}

\section*{Aufgabe 1: Erzeugendensystem}

\paragraph{a)}
\begin{align*}
&\vec{w}  \in M ~ \Rightarrow ~ \vec{w} \in Lin(M) = U \\
&\vec{w} \in Lin(M) = U ~ \land ~ \vec{w} \in Lin(M') ~ \Rightarrow ~ Lin(M') = U \\
&\text{Dadurch, dass der Vektor in M enthalten ist folgt, dass der Vektor auch in Lin(M) enthalten ist. } \\
&\text{Da der Vektor in beiden H\"ullen enthalten ist und Lin(M) = U folgt, dass Lin(M') = U.}
\end{align*}

\paragraph{b)}
\begin{align*}
&\vec{v} \in M ~ \land ~ \vec{u} \in M ~ \Rightarrow ~ \vec{v} \in Lin(M) ~ \land ~ \vec{u} \in Lin(M) \\
&\Rightarrow ~ (\vec{u} +  \vec{v}) \in Lin(M) ~ \Rightarrow ~ M'' \subseteq Lin(M) ~ \xRightarrow{(2)} ~ Lin(M'') \subseteq Lin(M) \\
&\text{Zur weiteren Beweisf\"uhrung:} ~ \vec{v_n} + (-1) \cdot \vec{v_k} ~ \Leftrightarrow ~ (\vec{u} + \cdot \vec{v_n}) + (-1) \cdot (\vec{u} + \vec{v_k}) \\
&\text{Bei der Wahl von zwei beliebigen Vektoren aus M'' entsteht durch den Skalar '-1'} \\
&\text{stets die selbe Lineakombination für zwei beliebige Vektoren aus M} \\
&\text{Da durch die Linearkombination der Menge M'' die komplette Lineare H\"ulle  dargestellt werden kann, gilt:} \\
&Lin(M) \subseteq Lin(M'') \\
&Lin (M'') \subseteq Lin(M) \land Lin(M) \subseteq Lin(M'') \Rightarrow Lin(M) = Lin(M'')
\end{align*}

\section*{Aufgabe 2: Polynomfunktion}

\paragraph{a)}
\begin{align*}
&zZ: \lbrace g_0, g_1, g_2, g_3\rbrace \text{ist Basis von U} \\
&g_i(x) + (-\frac{1}{2}) \cdot g_0(x) = f_i(x) \\
&\text{Laut der Aufgabenstellung ist $f_i(x)$ Basis von U, somit ist auch $g_i(x)$ Basis von U}
\end{align*}
\paragraph{b)}
\begin{align*}
&\text{F\"ur $g_0(x)$ und $f_0(x)$ w\"are das Ergebnis 0, die letzte Stelle w\"are daher nicht vorhanden}
\end{align*}
\paragraph{c)}
\begin{align*}
&zZ: h_k(x) \text{ist ein Erzeugendensystem von U und damit auch eine Basis von U.}
\end{align*}

\section*{Aufgabe 3: Basen}

Dimensionsgr\"unde Basis:

~~~ 1) Anzahl der Vektoren in abh\"angikeit von $\mathbb{R}^3$

~~~ 2) Vektoren m\"ussen unabh\"angig von einander sein \\ \\ 
\[
M_1 =
\begin{Bmatrix}
\left(\begin{array}{c}1\\-1\\2 \end{array} \right), & \left(\begin{array}{c}3\\0\\1 \end{array} \right), & \left(\begin{array}{c}1\\2\\-1 \end{array} \right)\\
\end{Bmatrix}
\]

1. Die Basis enh\"alt wie erlaubt nur 3 Vektoren. \\
2.
\[
\left(\begin{array}{c}1\\-1\\2 \end{array} \right),  \left(\begin{array}{c}3\\0\\1 \end{array} \right)
\Rightarrow  \text{sind unabh\"angig von einander} 
\] 

\[
\left(\begin{array}{c}3\\0\\1 \end{array} \right), ~ \left(\begin{array}{c}1\\2\\-1 \end{array} \right)
\Rightarrow  \text{sind unabh\"angig von einander} 
\] 

\[
\left(\begin{array}{c}1\\-1\\2 \end{array} \right),  \left(\begin{array}{c}1\\2\\-1 \end{array} \right)
\Rightarrow  \text{sind unabh\"angig von einander} 
\] 
Dadurch, dass beide Bedingungen erf\"ullt sind ist M$_1$ eine Basis des Vektorraum $\mathbb{R}^3$. \\ \\
\[
M_2 =
\begin{Bmatrix}
\left(\begin{array}{c}2\\1\\0 \end{array} \right), & \left(\begin{array}{c}-1\\2\\1 \end{array} \right), & \left(\begin{array}{c}3\\4\\1 \end{array} \right)\\
\end{Bmatrix}
\]
1. Die Basis enh\"alt wie erlaubt nur 3 Vektoren. \\
2. Unabh\"angigkeit \"uberpr\"ufen:

\begin{align*}
2a - b &= 3 \\
a + 2b &= 4 \\
b &= 1 \\
a + 2 \cdot 1 &= 4 \\
a &= 2 \\
2 \cdot 2 - 1 &= 3 \\
3 &= 3 \\
&\text{Es besteht eine lineare Abh\"angigkeit, somit sind $M_2$ keine Basen f\"ur $\mathbb{R}^3$.}
\end{align*}

\section*{Aufgabe 4: Basisergänzung}

Dimensionsgr\"unde Basis:

~~~ 1) Anzahl der Vektoren in abh\"angikeit von $\mathbb{R}^3$

~~~ 2) Vektoren m\"ussen unabh\"angig von einander sein \\ \\ 
\[
\text{kanoniche Basis der Vektorraum} ~ \mathbb{R} ~ \text{als Matrix}
\begin{Bmatrix}
1 & 0 & 0 & 0 \\
0 & 1 & 0 & 0 \\
0 & 0 & 1 & 0 \\
0 & 0 & 0 & 1 \\
\end{Bmatrix}
\]

\[
M =
\begin{Bmatrix}
\left(\begin{array}{c}2\\1\\0\\-1 \end{array} \right), & \left(\begin{array}{c}3\\-1\\-1\\1 \end{array} \right), & \left(\begin{array}{c}4\\2\\1\\-2 \end{array} \right)\\
\end{Bmatrix}
\]

1) Dadurch, dass  V = $\mathbb{R}^4$ ist muss die Basis 4 Vektoren. enthalten.

\[
M =
\begin{Bmatrix}
\left(\begin{array}{c}2\\1\\0\\-1 \end{array} \right), & \left(\begin{array}{c}3\\-1\\-1\\1 \end{array} \right), & \left(\begin{array}{c}4\\2\\1\\-2 \end{array} \right), & \left(\begin{array}{c}0\\0\\0\\1 \end{array} \right)\\
\end{Bmatrix}
\]

\[
\text{Ich habe} ~~ \left(\begin{array}{c}0\\0\\0\\1 \end{array} \right) \text{gew\"ahlt, da dieser Vektor unabh\"angig von den anderen ist.}\\
\]



\end{document}